Имеем ендпоинт API, для обновления данных пользователя(имя, имейл, телефон):
1) Каким образом будет организована валидация, где будет эта функциональность?
    есть 3 типа валидации в Laravel о которых я знаю:
        - в контроллере:
            это валидация при помощи метода validate() из трейта ValidatesRequests
        - в модели
            в модели определяем метод используем фасад Validator и вызываем метод в контроллере
        - в запросе
            при помощи класса который создаем при помощи артисан команды php artisan make:request StorePostRequest

2) Где будет бизнеслогика(связанные вычисления, алгоритмы)
    бизнес логика, вычисления, алгоритмы реализуются в сервисах обработки информации Services
3) Где будут обновляться данные пользователя
    методы которые будут обращатся к модели во время получения, обновления, создания будут реализованы
    в репозиториях Repositories
4) Нужно организовать рассылку всем существующим пользователям, с помощью чего и  каких функиональностей  будет решена эта задача.
    при помощи очередей и джобов и, например, настроить это все через базу данных в которой создадим таблицы для очередей
5) Каким образом будет формироваться ответ, в ответе должны быть данные о пользователе и набор связанных сущностей?
    в json формате. в ответе должно быть те данные которые необходимы для отображения. либо допустим статус обновления и сообщение.
